跟餓鬼爭食 - 高慧然

節錄

跟餓鬼爭食 - 高慧然

踏入農曆七月，香港到處可見民眾路祭及燒衣紙，同時以食物作祭品，請野鬼「開餐」。農曆七月香港街頭這一獨特現象，是本港習俗。

多年來，野鬼開餐，從來不受陽間巿民滋擾。沒想到今年遇上勁敵了！在中大政治及行政學系任職的中國助理教授李薇，看到街頭到處是野鬼的美食，竟然垂涎起來。「披星戴月」去搜刮美食，拿回家（不，應該說是搶回家，從野鬼口中搶的）炮製成三餸一湯，而且還兼顧營養全面，連飯後生果橙都有，放上網絡，沾沾自喜形容「簡單美味」。被網民不齒後更回應：「我開心關你屁事」。

中國人一向自我，。。
。。

餓鬼遇到這。。。。。

網民的行動略快一步，。。。。。

李薇不是初來香港，過去數年，她不曾跟餓鬼搶食，今年是特別飢餓，還是特別勇武？又或者是為了追隨中國推行的「惜食令」？真正的原因只有她自己知道。但中國人的厲害，令鬼也要寫個服字，這一點，毋庸置疑。